<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="app_name">Sorocaba | O Guia Definitivo</string>
    <string name="sorocaba_intro">
        "Sorocaba é um município brasileiro da Região Metropolitana de Sorocaba, da Mesorregião "
        "Macro Metropolitana Paulista e da Microrregião de Sorocaba, no estado de São Paulo. "
        "É a quarta mais populosa do interior de São Paulo (precedida por Campinas, São José dos "
        "Campos e Ribeirão Preto) e a mais populosa da região sul paulista, sendo, portanto, "
        "uma capital regional. Possui uma área de 450,38 km².\n\n"
        "A cidade localiza-se a 87 km de distância da capital do Estado. As principais rodovias "
        "são a Castelo Branco (SP-280) e Raposo Tavares (SP-270). É atravessada pelo Rio Sorocaba, "
        "afluente da margem esquerda do Rio Tietê.\n\n"
        "Sorocaba apresenta um clima subtropical, temperado. Durante o verão, os dias são bastante "
        "quentes e as noites as temperaturas são suaves. O inverno é ameno, sendo Julho o mês mais "
        "frio e o mais quente Fevereiro.\n\n"
        "A cidade é considerada uma das mais sustentáveis do Brasil, e conta com 21 parques municipais.\n\n"

        "A Região Metropolitana de Sorocaba é composta por 26 municípios que somam aproximadamente "
        "2,06 milhões de habitantes, sendo a quarta maior do estado, "
        "depois da Região Metropolitana de São Paulo, da Região Metropolitana de Campinas e da "
        "Região Metropolitana do Vale do Paraíba e Litoral Norte.\n\n"

        "O Aeroporto de Sorocaba é considerado o aeroporto executivo mais movimentado da América do Sul, recebendo mais de 200 "
        "voos por dia. \n\n"

        "O município conta com cento e seis quilômetros de ciclovias criadas nas "
        "avenidas principais da cidade, sendo possível atravessá-la somente utilizando-se bicicletas "
        "como meio de transporte. Complementando este projeto, Sorocaba conta desde 2012 com um "
        "sistema de bicicletas públicas, denominado Integrabike, semelhante ao das cidades europeias "
        "de Barcelona, Lisboa e Paris. Possui a segunda maior malha cicloviária do Brasil, "
        "atrás apenas do Rio de Janeiro.\n\n"

        "A cidade é um importante polo industrial do estado de São Paulo e do Brasil, sendo que "
        "sua produção industrial chega a mais de 120 países, atingindo um PIB acima dos R$ 32 bilhões,"
        " o décimo nono maior do país. As principais bases de sua economia são os setores de indústria,"
        " comércio e serviços, com mais 22 mil empresas instaladas, sendo mais de duas mil delas "
        "indústrias. \n\nAs áreas produtivas de Sorocaba e Campinas foram as principais responsáveis "
        "pela descentralização industrial da região metropolitana de São Paulo entre os anos de 2000 a 2010."</string>

    <string name="action_settings">Configurações</string>

    <string name="banner_ad_unit_TESTE" translatable="false">ca-app-pub-3940256099942544/6300978111</string>
    <string name="banner_ad_unit_id" translatable="false">ca-app-pub-1098336821710456/2858068024</string>
    <string name="parques_e_pracas">Parques e Praças</string>
    <string name="cultura_e_entretenimento">Cultura e Entretenimento</string>
    <string name="monumentos_e_locais_historicos">Monumentos e Locais Históricos</string>
    <string name="teatro_arena_name">"Teatro de Arena"</string>
    <string name="teatro_arena_small_desc">"O Teatro de Arena anexo ao Teatro Municipal Teotônio Vilela."</string>
    <string name="teatro_arena_full_desc">
        "O Teatro de Arena fica localizado ao lado do Teatro Municipal " 
        "Teotônio Vilela com área externa, o qual está submerso a cinco metros abaixo do lago que circunda o complexo."</string>
    <string name="teatro_arena_address" translatable="false">"Av. Eng. Carlos Reinaldo Mendes, s/n - Alto da Boa Vista\n\n"
        "(15) 3238 2222</string>
    <string name="tmtv_name">Teatro Municipal Teotônio Vilela</string>
    <string name="tmtv_small_desc">Teatro Municipal Teotônio Vilela (TMTV)</string>
    <string name="tmtv_full_desc">"Inaugurado em 29 de janeiro de 1983, o Teatro Municipal conta com uma "
        "sala de espetáculos em estilo convencional para mais de 400 pessoas, cuja dimensão do palco "
        "é: 12mX6m e 10m de profundidade, além de possuir 5 camarins individuais e 2 coletivos, "
        "cerca de 10 salas de ensaio e espaços especialmente criados para montagens de cenários e iluminação. "
        "A área de construção é de 4500m2, na qual foram usados cerca de 3000m3 de concreto e 208 mil "
        "quilogramas de aço, tendo sido escavados cerca de 5000m3 de rocha. A edificação ainda conta com um "
        "Teatro de Arena, em sua área externa, o qual está submerso a cinco metros abaixo do lago que circunda "
        "o complexo. Entre 2014 e 2015, o Teatro Municipal Teotônio Vilela, passou, por um processo de melhorias, "
        "com compra de novos equipamentos e mobiliário, além reforma em sua infraestrutura. Atualmente o Teatro "
        "Teotônio Vilela, conta com 414 lugares (sendo 4 para obesos e 4 para cadeirantes) distribuídos em "
        "plateia geral e um elegante foyer para a recepção dos espectadores e equipamentos cênicos de última geração."</string>
    <string name="tmtv_address" translatable="false">Av. Eng. Carlos Reinaldo Mendes, s/n - Alto da Boa Vista   (15) 3238 2222</string>

    <string name="gabinete_name">Gabinete de Leitura Sorocabano</string>
    <string name="gabinete_smalldesc">Umas das casas de cultura mais importantes do Brasil</string>
    <string name="gabinete_address" translatable="false">Rua São Bento - Praça Coronel Fernando Prestes, 21 – Centro</string>
    <string name="gabinete_fulldescr">Considerado hoje um dos principais acervos do País, com mais de 50 mil títulos entre jornais, livros,          documentos, fotos e até papiro. Além de jornais cujos exemplares só se encontram no Gabinete, livros datados até de          1600 e nas mais diversas línguas, outros folheados a ouro. Há ainda outras preciosidades, como uma série de          dois retratos do Imperador Dom Pedro ll pintados pelo inglês Stuart. Além do que está em Sorocaba, há um outro          retrato que consta do acervo do Museu Imperial, no Rio de Janeiro.</string>
    <string name="sesc_name" translatable="false">SESC Sorocaba</string>
    <string name="sesc_smalldesc">Programas esportivos, educacionais, culturais e de saúde</string>
    <string name="sesc_fulldesc">"Inauguração: 1/9/2012       arquiteto responsável: Sérgio Teperman       área do terreno: 12.099,00 m²       área construída total: 29.000,00 m²       características: Edifício composto por subsolo, térreo inferior e superior e 3 pavimentos    Acessibilidade Universal       Espaço de Tecnologias e Artes       Cafeteria / Café do Teatro / Lanchonete Piscina / Lanchonete Ginásio       Biblioteca [livros, revistas e jornais]       Paraciclo [78 vagas]       Central de Atendimento [5 postos de atendimento e 2 postos de pré-atendimento]       Espaço de Brincar Interno e Externo       Fraldário       Vestiário Familiar       Salas de Práticas Corporais e Ginástica Multifuncional       Ginásio Poliesportivo Coberto       Parque Aquático [piscinas recreativa, infantil e para prática de hidroginástica, descobertas e climatizadas e solário]       Campo de futebol recreativo em grama sintética       Vestiário       Estacionamento [209 vagas]       Loja SESC       4 consultórios odontológicos       Teatro [275 lugares]       Anfiteatro [475 lugares]       2 Salas Multiuso       Sala de Oficinas        Área de Exposição          Convivência "</string>
    <string name="sesc_address" translatable="false">"Rua Barão de Piratininga, 555 - Jardim Faculdade\n\n(15) 3332 9933"</string>

    <string name="sesi_name">SESI Sorocaba / Teatro SESI – Sorocaba</string>
    <string name="sesi_smalldesc">Serviço Social da Indústria</string>
    <string name="sesi_fulldesc">"O Serviço Social da Indústria é uma entidade de direito privado, nos termos da lei civil, "
        "estruturada em base federativa para prestar assistência social aos trabalhadores industriais e de atividades "
        "assemelhadas em todo o país.\n"
        "\n"
        "O SESI exerce papel fundamental no desenvolvimento social brasileiro, colaborando efetivamente com a melhoria "
        "da qualidade de vida do trabalhador da indústria, seus familiares e comunidade em geral por meio de seus "
        "serviços nos campos da educação, saúde, lazer e esporte, cultura, alimentação e outros.\n"
        "\n"
        "É, também, parceiro das empresas, fornecendo apoio ativo na implantação e desenvolvimento de projetos de "
        "benefícios sociais para funcionários. \n\n "
        "O Centro de Atividades Senador José Ermírio de Moraes | SESI Sorocaba iniciou suas atividades em 1969, "
        "através de convênio firmado com a Prefeitura Municipal. A unidade oferece soluções para as empresas "
        "industriais brasileiras por meio de uma rede integrada, que engloba atividades de educação, "
        "segurança e saúde do trabalho, cultura e qualidade de vida."</string>
    <string name="sesi_address" translatable="false">Rua Duque de Caxias, 494 - Mangal  (15) 3388 0444</string>

    <string name="macs_name">MACS – Museu de Arte Contemporânea de Sorocaba</string>
    <string name="macs_smalldesc">Um espaço plural, cultural e educativo criado especialmente para você!</string>
    <string name="macs_fulldesc" tools:ignore="Typos">"O MACS é um museu privado gerido por pessoas da sociedade civil, entre eles empresários, "
        "artistas, educadores, intelectuais e produtores culturais. A Oscip foi fundada em 2004 com o objetivo de criar "
        "e administrar um museu de arte contemporânea na cidade de Sorocaba.\n\n"
        "É uma instituição cultural eminentemente artística e educativa, espaço dinâmico e plural que prioriza a difusão "
        "das artes visuais. Democrática, aberta e acessível a todas as camadas da população e seu acervo tem foco na "
        "arte contemporânea brasileira.\n"
        "\n"
        "O principal objetivo do MACS é ser uma instituição cultural de excelência, com visão prospectiva, e "
        "capaz de operar no mesmo nível de qualidade das mais destacadas instituições congêneres do país. Sua programação "
        "tem forte preocupação educativa e abarca as mais variadas tendências artísticas e contemporâneas."</string>
    <string name="macs_address" translatable="false">Av. Dr. Afonso Vergueiro, 280, Centro  CEP 18035–370 – Sorocaba-SP  Telefone: 55 15 3233-1692</string>

    <string name="oficina_name">Oficina Cultural Grande Otelo</string>
    <string name="oficina_smalldesc">Espaços Culturais do Governo de São Paulo.</string>
    <string name="oficina_fulldesc">"As Oficinas Culturais do Estado de São Paulo são espaços culturais do Governo de São Paulo "
        "administrados em parceria com a Poiesis – Instituto de Apoio à Cultura, Língua e Literatura.\n"
        "\n"
        "A Oficina Cultural Grande Otelo, instalada no antigo prédio do Fórum Municipal e inaugurada em abril de 1994, "
        "em Sorocaba, leva o nome do ator cômico Grande Otelo (Sebastião Bernardes de Souza Prata), famoso pela "
        "parceria com Oscarito na época de ouro das chanchadas."</string>
    <string name="oficina_address" translatable="false">Rua Ramos de Azevedo, 277 - Centro [Sede Provisória] \n(15) 3224 3377</string>
    <string name="fundec_name" translatable="false">FUNDEC</string>
    <string name="fundec_smalldescr">Principal parceira da Prefeitura Municipal de Sorocaba na difusão cultural e formação artística</string>
    <string name="fundec_fulldescr">"A Fundec – Fundação de Desenvolvimento Cultural de Sorocaba é a principal parceira da Prefeitura "
        "Municipal de Sorocaba na difusão cultural e formação artística – um trabalho que reflete positivamente também no campo "
        "social.\n"
        "\n"
        "Constituída em 1992, esta entidade civil de direito privado, sem fins lucrativos, é responsável por boa parte da "
        "agenda cultural da cidade.\n"
        "Mediante convênio com a Prefeitura, a Fundec administra a Orquestra Sinfônica de Sorocaba, o Instituto Municipal de "
        "Música, o Núcleo de Informações, Corais e Artes Cênicas, Orquestra Experimental, Orquestra e Extensão Orff, "
        "os grupos de MPB e Jazz, Choro, Metais, Cordas e Duos, a Banda Sinfônica e o Salão de Exposições.\n"
        "\n"
        "Tudo isso, com senso de responsabilidade e vontade de transformar o mundo através das artes e da cultura.\n"
        "\n"
        "A Fundec tem sua sede no antigo Teatro São Rafael, construído em 1844, em pleno coração da cidade, já serviu "
        "de abrigo a Prefeitura Municipal de 1935 a 1980 e a Câmara Municipal de 1982 a 1999. Restaurado e modernizado, "
        "o prédio conta com a Sala FUNDEC e espaço para mostras artísticas as mais variadas. E é, hoje, um ponto de "
        "encontro da comunidade sorocabana, com exposições, apresentações artísticas, variadas atividades do Instituto "
        "Municipal de Música."</string>
    <string name="fundec_address" translatable="false">Rua Brigadeiro Tobias, 73 - Centro  (15) 3233 2220</string>

    <string name="bibliotecainfantil_name">Biblioteca Infantil Municipal</string>
    <string name="bibliotecainfantil_smallname">Biblioteca Infantil Municipal "Renato Sêneca de Sá Fleury"</string>
    <string name="bibliotecainfantil_fulldescr">"A Biblioteca Infantil Municipal \\"\\"Renato Sêneca de Sá Fleury\\"\\" está instalada em prédio tombado "
        "pelo Conselho do Patrimônio Histórico de Sorocaba. Sua construção data de 1897.\n"
        "\n"
        "É o único imóvel público do Centro que mantém as características do final do século XIX, "
        "além do jardim interno e quintal, com um Circo e Cozinha Caipira, utilizados para atividades "
        "culturais, cursos e apresentações artísticas. Seu acervo reúne diversos livros, revistas, gibiteca, "
        "fonoteca e brinquedoteca."</string>
    <string name="biliotecainfantil_address" translatable="false">Rua da Penha, 673 - Centro  (15) 3231 5723</string>

    <string name="biblioteca_name">Biblioteca Municipal de Sorocaba</string>
    <string name="biblioteca_smalldescr">Biblioteca Municipal de Sorocaba "Jorge Guilherme Senger"</string>
    <string name="biblioteca_fulldesc">"A Biblioteca Municipal de Sorocaba \\"Jorge Guilherme Senger\\" situa-se no Conjunto "
        "Arquitetônico do Alto da Boa Vista, ao lado do Palácio dos Tropeiros, Paço Municipal de Sorocaba.\n"
        "\n"
        "A história da Biblioteca Municipal teve início em 27 de maio de 1941, quando foi então criada pelo "
        "Prefeito Capitão Augusto César do Nascimento Filho. Em 1942, a Biblioteca situava-se à Rua Brigadeiro Tobias, "
        "ao lado Paço Municipal da época. Em janeiro de 1949, o Jornal Cruzeiro do Sul informava que a Biblioteca Pública "
        "Municipal se encontrava à Rua da Penha. Em 1978, funcionou num pequeno prédio na Rua Comendador Oetterer, no "
        "bairro Além-Linha. Posteriormente, em 1979, foi transferida para o centro da cidade, na Rua da Penha. "
        "Em 1991 passou a funcionar no Largo São bento e, em 1994 na Avenida Afonso Vergueiro, no prédio da antiga "
        "Fábrica Nossa Senhora da Ponte. Em outubro de 2004 o acervo foi transferido para moderno edifício construído no "
        "Alto da Boa Vista, no local que configura o centro cívico de Sorocaba.\n"
        "\n"
        "Com 3 mil m² de área construída e arquitetura moderna, a Biblioteca Municipal de Sorocaba \\"Jorge Guilherme Senger\\", "
        "que foi inaugurada em dezembro de 2004 conta com acervo de mais de 55 mil volumes, mas tem capacidade para abrigar até "
        "345 mil, e 64 mil associados. Além de internet gratuita, conta ainda com um espaço funcional para a prática da "
        "leitura e pesquisa, elementos fundamentais para a formação escolar e cultural. Há também Biblioteca Braille, "
        "com mais 1663 volumes e ainda 1200 títulos de livros falados e gravados em fita cassete.\n"
        "\n"
        "Possui um auditório com acomodação para 100 pessoas, Biblioteca Infantil, sete salas para estudos e pesquisas "
        "(uma delas com 40 lugares além de equipamento audiovisual), salas da secretaria e de reuniões, copa, despensa "
        "e sanitários para o público."</string>
    <string name="biblioteca_address" translatable="false">Rua Ministro Coqueijo Costa, 180 - Alto da Boa Vista  (15) 3228 1955</string>

    <string name="cineplay_name">Cinemas Cineplay</string>
    <string name="cineplay_smalldescr">Rede de Cinemas do Sorocaba Shopping</string>
    <string name="cineplay_fulldescr">"Cinema digital com 7 salas de assentos numerados, projeção 3 e 2D, e 1 sala tradicional de filme de rolo."</string>
    <string name="cineplay_address" translatable="false">"Sorocaba Shopping  Av. Dr. Afonso Vergueiro, 1700 (15) 3231–7070</string>
    <string name="cinearaujo_name" translatable="false">Cine ARAÚJO</string>
    <string name="cinearaujo_smalldescr">Rede de cinemas do Shopping Cidade</string>
    <string name="cinearaujo_fulldescr">Rede de cinemas do Shopping Cidade de Sorocaba</string>
    <string name="cinearaujo_address" translatable="false">Av Itavuvu, 3365 Sorocaba SP</string>
    <string name="multiplex_name" translatable="false">Multiplex Patio Cianê</string>
    <string name="multiplex_smalldescr">Rede de cinemas do Shopping Patio Cianê</string>
    <string name="multiplex_fulldescr">Rede de cinemas do Shopping Patio Cianê</string>
    <string name="multiplex_address" translatable="false">Shopping Patio Cianê Av. Dr. Afonso Vergueiro, 823 (15) 3333–3333</string>
    <string name="cinepolis_name" translatable="false">Cinépolis Iguatemi</string>
    <string name="cinepolis_smalldescr">Rede de cinemas do Shopping Iguatemi Esplanada</string>
    <string name="cinepolis_fulldescr">"Rede de cinemas de luxo com poltronas de couro reclináveis, coqueteis, alimentos sofisticados e serviço de garçom."</string>
    <string name="cinepolis_address" translatable="false">Av. Gisele Costantino, 1850   Telefone: (15) 3243–9545</string>
    <string name="scarpa_name" translatable="false">Palacete Scarpa</string>
    <string name="scarpa_smalldescr">Um dos mais importantes patrimônios históricos da cidade</string>
    <string name="scarpa_fulldescr">O prédio em estilo neoclássico com linhas greco-romanas possui um amplo Espaço "
        "de Exposições e salas para oficinas culturais.\n"
        "\n"
        "O Palacete Scarpa começou a ser construído em 1921, sendo a primeira agência bancária de Sorocaba, "
        "além do primeiro edifício da cidade a ter três pavimentos e elevador, do tipo gaiola. "
        "Projetado pela dupla de arquitetos Marquezzini e Scapone, foi inaugurado em 1922 para abrigar a sede do Banco União. "
        "O banco era de propriedade de Nicolau Scarpa, imigrante italiano e rico capitalista do início do século 20, "
        "dono de uma série de indústrias têxteis."
        "Ao longo das "
        "décadas, o prédio deixou de ser banco e já abrigou um hotel, Correios e a Delegacia Regional Tributária, "
        "da Secretaria Estadual da Fazenda."</string>
    <string name="scarpa_address" translatable="false">Rua Souza Pereira, 448, Centro Telefone: (15) 3211–2911</string>
    <string name="saobento_name">Mosteiro de São Bento</string>
    <string name="saobento_smalldescr">Primeira igreja da cidade de Sorocaba, fundada em 1.660</string>
    <string name="saobento_fulldescr">"Foi a primeira igreja de Sorocaba, em torno da qual nasceu a bela cidade de hoje."
        "O sertanista capitão Baltazar Fernades em 1660 doou-a aos monges de Santana do Parnaiba."
        "\n"
        "\n"
        "De alguns bens decorativos não tão antigos ,conhecem-se sua origem ,por exemplo: o grande crucifixo, na "
        "frente do coro,pertencia à igreja do antigo convento de Santa Clara;a grade do coro bem como o ambão da "
        "direita de quem entra no templo e as quatro telas na parede, da antiga igreja do mosteiro de São Bento de São Paulo."
        "\n\n"
        "O conjunto arquitetônico é composto pela igreja de Sant´Ana ,capela de São Judas Tadeu,Mosteiro de São Bento "
        "e a gruta de Nossa Senhora de Lourdes."</string>
    <string name="saobento_address" translatable="false">Largo do São Bento, S/N Centro - Sorocaba (SP)</string>
    <string name="joao_camargo_name">Igreja João de Camargo</string>
    <string name="joao_camargo_smalldescr">Também conhecida como A Igreja do Bom Jesus do Bonfim das Águas Vermelhas.</string>
    <string name="joao_camargo_fulldescr">"A Igreja do Bom Jesus do Bonfim das Águas Vermelhas também conhecida como \\"Capela de "
        "João Camargo\\" ou ainda \\"Associação Espírita e Beneficente Capela do Senhor do Bonfim\\" é uma religião "
        "sincretista, que mistura cultos cristãos e de origem afro-brasileira, fundada em Sorocaba, em 1906, "
        "pelo religioso João de Camargo. Funciona até hoje no bairro das Águas Vermelhas, junto à margem esquerda do "
        "córrego da Água Vermelha, na Avenida Barão de Tatuí, 1083, onde está o túmulo de Nhô João, como seu "
        "fundador era conhecido.\n"
        "\n"
        "João de Camargo viveu em Sorocaba de 1888 a 1942, homem alegadamente dotado de dons e de cura. "
        "Segundo seus seguidores, conseguia curar doenças através de óleos e ervas, sem usar nenhum outro "
        "artifício. Nesta capela, por ele fundzda, foi procurado por pessoas do mundo todo e sempre levou "
        "uma vida dedicada aos mais necessitados.\n"
        "\n"
        "Em 1913, João de Camargo foi processado judicialmente, acusado de praticar o curandeirismo. Foi absolvido e"
        ", para se proteger de perseguições, criou em sua capela a Associação Espírita e Beneficente Capela do "
        "Senhor do Bonfim, que foi reconhecida como pessoa jurídica em fevereiro de 1921.\n"
        "\n"
        "João de Camargo, sua saga e sua obra são o tema do filme Cafundó, do diretor Paulo Betti."</string>
    <string name="joao_camargo_address" translatable="false">Avenida Barão de Tatuí, 1083, Sorocaba SP</string>
    <string name="catedral_name">Catedral Metropolitana de Sorocaba</string>
    <string name="catedral_smalldescr">Sede da Arquidiocese de Sorocaba, construída há mais de 200 anos.</string>
    <string name="catedral_fulldescr">"Catedral Metropolitana de Nossa Senhora da Ponte é sede da Arquidiocese de Sorocaba, "
        "tendo atualmente como Pároco Padre Tadeu Rocha Moraes. Construída há mais de 200 anos, marco histórico de "
        "Sorocaba, a igreja abriga a imagem de Nossa Senhora da Ponte que data de 1771 que atualmente encontra-se no "
        "altar principal em estilo barroco. Hoje reformada e consagrada como catedral destaca-se pelas quatro imagens "
        "dos evangelistas Mateus, Marcos, Lucas e João que guardam a sua fachada. Padroeira da cidade e da Arquidiocese "
        "de Sorocaba, Nossa Senhora da Ponte é invocação única no Brasil.\n"
        "\n"
        "Este não foi o primeiro templo católico da cidade de Sorocaba. Já existiam outros quando de sua construção, "
        "a saber: a capela de Santo Antônio que se situava no Largo homônimo – junto ao Mercado Municipal - e hoje "
        "demolida; igreja de Sant’Ana junto ao Mosteiro de São Bento e no bairro do Itavuvú também. Dom Manuel da "
        "Ressurreição (Bispo da Diocese de São Paulo) autorizou a transferência da Matriz para esta nova construção em 1.782. "
        "Passou por muitas intervenções para conservação e adaptações a novos tempos e realidades. Entre elas destaque-se "
        "a que aconteceu a partir de 1.918 quando a Matriz (sede da Paróquia) foi transferida para a Capela de Santo Antônio "
        "e foi então preparada para ser Catedral o que aconteceu em 1o de janeiro de 1.925; outras intervenções por iguais motivos "
        "se sucederam quando a partir de 1.930 a partir da cúpula começou a ser decorada com pinturas utilizando a técnica de "
        "estêncil de autoria do Sr. Ernesto Tomazzini e que se estendeu por toda a igreja"</string>
    <string name="catedral_address" translatable="false">Praça  Cel. Fernando Prestes, S/Nº Centro - Sorocaba SP Telefone: 15 3233 3233</string>

    <string name="divino_name">Igreja do Largo do Divino</string>
    <string name="divino_smalldescr">Capela erguida em 1887 e com arquitetura colonial simples</string>
    <string name="divino_fulldescr">"A Igreja do Divino ou Capela do Divino fica no interior do Largo do Divino, no Jd. São Paulo,"
        " Zona Oeste de Sorocaba.\n"
        "\n"
        "A capela foi erguida em 1887 e possui arquitetura colonial simples. Recebe esse nome devido à "
        "imagem do Divino Espírito Santo vinda de Portugal em 1881 e que hoje encontra-se em seu interior.\n"
        "\n"
        "Em 1996, a capela foi tombada pelo Conselho Municipal do Patrimônio Histórico, Artístico, Arquitetônico, "
        "Turístico e Paisagístico de Sorocaba (CMDP).\n"
        "\n"
        "Em 2001, a capela passou por restauração. Atualmente, a mesma encontra-se em bom estado de conservação com "
        "seus aspectos históricos e arquitetônicos preservados.\n"
        "\n"
        "A Capela do Divino é de grande importância cultural, já que na cidade temos a Festa do Divino, atrativo local "
        "e turístico que acontece todos os anos no mês de maio."</string>
    <string name="divino_address" translatable="false">Rua Diácono Laury Souto de Queiróz, 39 Largo do Divino - Sorocaba</string>
    <string name="moinho_name">Chácara Moinho Velho</string>
    <string name="moinho_smalldescr">Chácara Moinho Velho</string>
    <string name="moinho_fulldescr">"A Chácara Moinho Velho fica na confluência da Av. Américo Figueiredo "
        "com a R. Leondino Caramez, em uma área de aproximadamente 16.000 m2.\n"
        "\n"
        "O local possui edificações espalhadas entre árvores de grande porte. "
        "O destaque é um casarão histórico construído entre 1890 e 1990 com características arquitetônicas neoclássicas."</string>
    <string name="moinho_address" translatable="false">Av. Américo Figueiredo esquina com Rua Leondino Caramez, Sorocaba</string>
    <string name="ciane_name">Antiga Fábrica Santo Antonio (CIANÊ)</string>
    <string name="ciane_smalldescr">Sede da Companhia Nacional de Estamparia</string>
    <string name="ciane_fulldescr">"Os prédios históricos em estilo inglês das fábricas de tecelagem Nossa Senhora da Ponte e Santo Antônio, da extinta Cianê (Companhia Nacional de Estamparia), fazem parte da história econômica e cultural de Sorocaba.\n"
        "\n"
        "As antigas fábricas de tecelagem são vizinhas e ocupam uma área de terreno com cerca de 40 mil metros quadrados e mais de 30 mil metros de área construída no centro de Sorocaba.\n"
        "\n"
        "A primera fábrica de tecidos construída na cidade foi a Nossa Senhora da Ponte. O prédio foi construído em 1881, sendo a principal fábrica do Ciclo do Algodão ocorrido em Sorocaba no século 19.\n"
        "\n"
        "Em 1913, para atender a demanda crescente por seus produtos, a Cianê construiu a Fábrica Santo Antônio.\n"
        "\n"
        "Naquele momento, Sorocaba era chamada de \\"Manchester Paulista\\", em alusão à cidade inglesa de Manchester, famosa na confecção de tecidos. Tal reconhecimento durou por quase sete décadas.\n"
        "\n"
        "Na época, a Cianê era a maior empregadora de mão de obra em Sorocaba e a quinta colocada do setor têxtil no País. Porém, na década de 1990, as fábricas foram desativadas por conta de uma crise financeira que afetou a companhia.\n"
        "\n"
        "Em 1991, a Prefeitura declarou de utilidade pública o prédio da Fábrica Nossa Senhora da Ponte. No mesmo ano, na área externa de 14 mil metros quadrados da fábrica foi construído o Terminal Santo Antônio de ônibus.\n"
        "\n"
        "Anos mais tarde, o prédio da Fábrica Nossa Senhora da Ponte com 5 mil metros quadrados virou o Pavilhão Cianê no qual funcionaram as Bibliotecas Municipal, a Circulante e a Braile, além de sua área externa ter sido usada como espaço para eventos.\n"
        "\n"
        "Em 1993, as antigas fábricas do complexo Cianê foram consideradas patrimônio histórico pelo Conselho Municipal de Defesa do Patrimônio Histórico de Sorocaba.\n"
        "\n"
        "Em 2006, as duas fábricas foram a leilão e adquiridas pelo Grupo Splice. Em 2013, o local passa a abrigar o Pátio Cianê Shopping, sem que as características arquitetônicas originais das fábricas fossem modificadas."</string>
    <string name="ciane_address" translatable="false">R. Francisco Scarpa, esquina com a Av. Afonso Vergueiro, Sorocaba</string>
    <string name="museu_name">Museu Histórico Sorocabano</string>
    <string name="museu_smalldescr">Principal Museu Municipal de Sorocaba</string>
    <string name="museu_fulldescr" tools:ignore="Typos">"Para eternizar a memória e a História Sorocabana, o Museu Histórico Sorocabano nasceu no dia 03 de Março de 1954, "
        "com o ímpeto cosmopolita e proximista de nossa comunidade nas relações humanas que permearam o desenvolvimento de nossa Cidade.\n"
        "\n"
        "Em Sorocaba, as discussões sobre a preservação da memória se iniciaram lideradas pelo professor Renato Sêneca de Sá Fleury, "
        "acompanhado dos historiadores Aluísio de Almeida e Antônio Francisco Gaspar, reunindo, através de campanha pública, o seu primeiro "
        "acervo de peças, que foram expostas em algumas salas do Gabinete de Leitura Sorocabano e, posteriormente, em um Casarão na Rua Padre Luiz, "
        "iniciando efetivamente suas atividades dentro das comemorações do III Centenário de Fundação de Sorocaba.\n"
        "\n"
        "O Museu Histórico Sorocabano (MHS) se define como um espaço para preservar a memória da cidade e das pessoas que ajudaram a construí-la, focando no resgate do legado de nosso povo.\n"
        "\n"
        "Com a inauguração do Parque Zoológico Municipal “Quinzinho de Barros”, o Museu Histórico Sorocabano se instalou no Casarão que "
        "fica dentro do parque, onde permanece até hoje. A área onde está o Zoológico Municipal pertencia à tradicional família sorocabana Prestes de Barros, "
        "que doou o terreno à Prefeitura de Sorocaba, que o transformou em zoológico.\n "
        "\n"
        "O Casarão onde hoje hospeda o Museu foi construído pelos escravos de João de Almeida Pedroso, em 1780. "
        "Passaram-se pelo Casarão oito moradores. O último deles foi Joaquim Eugenio Monteiro de Barros, o \\"Quinzinho de Barros\\", de cujos filhos a "
        "Prefeitura conseguiu este patrimônio, que dá nome ao Parque Zoológico Quinzinho de Barros.\n"
        "\n"
        "Segundo a história, em 1842 o Casarão recebeu a visita mais importante de toda a sua existência. A Marquesa de Santos, que vivia com o Coronel Rafael Tobias de Aguiar, e que por causa da Revolução Liberal ocorrida naquele ano, ali se asilou, pois na casa de Tobias, na cidade, era grande o movimento dos revolucionários. \n"
        "\n"
        "\n"
        "O acervo do Museu está dividido cronologicamente em sete ambientes, exceto o primeiro deles, "
        "que é usado para exposição de telas itinerantes. São eles: Arqueologia e Pré-História; Cestaria Indígena; "
        "Acervo da Fabrica de Ferro de Ipanema, História da Bandeira (Historia da Fundação de Sorocaba); "
        "História da Família Joaquim Eugenio Monteiro de Barros e a Passagem Secreta; "
        "Sala da Marquesa (Louça e Móveis da Época). No Jardim do Museu podemos observar alguns instrumentos da época como "
        "Teares, Máquina de fazer pão, Telhas, Trole (Carroça), Bonde, Escada de Bombeiros, Tachos de Óleo e um Ford 1929.\n"
        "A principal finalidade do Museu Histórico Sorocabano é colecionar, conservar e apresentar em exposições para fins de estudo, educação, "
        "contemplação e recreação, objetos, pinturas, esculturas e documentos de significação histórica para a cidade de Sorocaba e sua região."</string>
    <string name="museu_address" translatable="false">Rua Theodoro Kaisel, 883 Vila Hortência – CEP 18020-268  Telefone:(15) 3227-2825</string>
    <string name="usina_name">Usina Cultural Ettore Marangoni</string>
    <string name="usina_smalldescr">Principal Museu Municipal de Sorocaba</string>
    <string name="usina_fulldescr">"Em 1909, em estilo inglês, foi inaugurado o prédio para abrigar a usina geradora de energia a diesel, "
        "construída a fim de movimentar as máquinas da Fábrica São Paulo da Companhia Nacional de Estamparia (Cianê). "
        "Como a empresa, que contribuiu para Sorocaba ganhar o status de “Manchester Paulista”, o prédio também se "
        "tornou parte da história do desenvolvimento industrial têxtil e da própria cidade.\n"
        "Atualmente, o prédio se denomina Usina Cultural “Ettore Marangoni” em homenagem ao artista plástico "
        "Ettore Marangoni (1907-1992), e funciona como espaço cultural, recebendo espetáculos.\n"
        "\n"
        "Com esta finalidade, foi inaugurado oficialmente no ano de 2000, mas passou por uma restauração sete anos depois,"
        " adequando-se para receber espetáculos múltiplos. Tombado pelo Conselho de Patrimônio Histórico Municipal em 1996, "
        "o majestoso prédio está à margem direita da Av. Dom Aguirre, sentido bairro, e chama a atenção principalmente à noite, pela sua iluminação especial."</string>
    <string name="usina_address" translatable="false">R. Padre Madureira – Além Ponte, Sorocaba - SP, 18013-210</string>
    <string name="estacao_name">Estação Ferroviária Municipal</string>
    <string name="estacao_smalldescr">Estação Ferroviária e Museu Ferroviário</string>
    <string name="estacao_fulldescr">Estação Ferroviária e Museu Ferroviário</string>
    <string name="estacao_address" translatable="false">Avenida Afonso Vergueiro, 450, Sorocaba, SP</string>

    <string name="pq_aguas_name">Parque das Águas</string>
    <string name="pq_aguas_smalldescr">Parque municipal em Sorocaba, São Paulo</string>
    <string name="pq_aguas_fulldescr">O Parque Maria Barbosa Silva, mais conhecido como Parque das Águas, "                  "é cenário de algumas das principais atrações culturais, artísticas e de lazer da cidade, "                  "que chegam a reunir mais de 20 mil pessoas por dia.\n\n "                  "O Parque das Águas possui uma área total de 162 mil metros quadrados com pista de caminhada, "                  "ciclovia, pista de skate, playground, quadra de areia, anfiteatro, praça de eventos e "                  "sistemas paisagístico, urbanístico e de segurança e é aberto 24 horas.\n\n"                  ""                  "Esse parque foi construído na área de antigas lagoas de exploração de areia e argila.\n"                  "O espaço oferece um dos maiores palcos ao ar livre da cidade, ciclovia, anfiteatro de arena, "                  "playground, pista de skate, circuito infantil, lago central com fontes, área verde com gramado, árvores, plantas, "                  "flores e arbustos, pista de caminhada, deque de madeira, bancos, sanitários, campos de futebol, "                  "quadra poliesportiva e um Núcleo de Segurança Comunitária da Guarda Civil Municipal, com funcionamento 24 horas.\n\n"                  "Recebe todos os anos eventos religiosos das mais diversas congregações, a Festa Junina de Sorocaba, "                  "a Semana do Tropeiro, desfiles escolares, entre outros eventos.</string>
    <string name="pq_aguas_address" translatable="false">R. Antônio Joaquim Santana, 714 – Jardim Abaete, Sorocaba - SP, 18081-295  Telefone: (15) 3227-1173</string>
    <string name="chicomendes_name">Parque Natural Chico Mendes</string>
    <string name="chicomendes_smalldescr">É um parque municipal da cidade de Sorocaba.</string>
    <string name="chicomendes_fulldescr">"O Parque Natural dos Esportes Chico Mendes foi inaugurado em 22 de dezembro de 1977, "
        "ocupando cerca de 145 mil m². Sua vegetação é de Mata Atlântica natural, enriquecida com eucaliptos e trilhas.\n"
        "\n"
        "O local oferece playground, pista de caminhada, sanitários, bebedouros e quatro quiosques para churrasco e lago, "
        "além de programas de educação ambiental.\n"
        "\n"
        "Possui um viveiro destinado ao processo de produção de mudas de espécies nativas, exóticas e frutíferas, "
        "desde a semente formada até um muda, com condições de plantio. Lá é realizado todo o processo de beneficiamento e "
        "germinação de sementes, além do desenvolvimento da muda após uma transferência das plântulas para os saquinhos. "
        "Além disso, as mudas produzidas nos viveiros localizados nos presídios são transportadas para o viveiro do Chico Mendes "
        "para desenvolvimento e rustificação a pleno sol."</string>
    <string name="chicomendes_address" translatable="false">Av. Três de Março, 1025 - Alto da Boa Vista Telefone: (15) 3228 1256</string>
    <string name="quinzinho_name">Zoológico Quinzinho de Barros</string>
    <string name="quinzinho_smalldescr">Zoológico Municipal, um dos maiores do Brasil em número de espécies</string>
    <string name="quinzinho_fulldescr">"O Parque Zoológico Municipal Quinzinho de Barros "
        "é um jardim zoológico situado no município de Sorocaba, estado de São Paulo, no Brasil, "
        "sendo considerado o segundo zoológico do Brasil em número de espécies."
        "Está localizado em uma área de aproximadamente 130.000 m² e possui um lago, um museu e uma pequena faixa "
        "de mata atlântica original. \n"
        "\n"
        "Possui uma grande diversidade de animais, sendo mais de 1400 espécimes de mais de 300 espécies animais, entre "
        "mamíferos, aves e répteis."</string>
    <string name="quinzinho_address" translatable="false">R. Teodoro Kaisel, 883 – Vila Hortência, Sorocaba - SP, 18020-268 Telefone: (15) 3227-5454</string>
    <string name="flona_name">Floresta Nacional de Ipanema</string>
    <string name="flona_smalldescr">Reserva Florestal entre as cidades de Sorocaba, Iperó e Araçoiaba</string>
    <string name="flona_fulldescr">"Localizada a 120 km da cidade de São Paulo e abrangendo parte dos municípios de Iperó, "
        "Araçoiaba da Serra e Capela do Alto, sua criação inseriu-se no contexto da Conferência das Nações Unidas sobre "
        "o Meio Ambiente e o Desenvolvimento, a Eco-92 e seu aniversário de 20 anos coincide com a Conferência Rio20. "
        "A missão da Flona de Ipanema é proteger, conservar e restaurar os remanescentes de vegetação nativa do domínio de "
        "Mata Atlântica, especialmente o Morro Araçoiaba, e seus ambientes associados, seus atributos naturais, históricos e "
        "culturais, promover o manejo florestal, o uso público e ser referência em integração socioambiental, pesquisa e "
        "disseminação de conhecimentos.\n"
        "\n"
        "Abrigando hoje cerca de 69 espécies de mamíferos, 343 espécies de aves, 27 espécies de répteis, 36 espécies de anfíbios "
        "e 37 espécies de peixes, a heterogeneidade ambiental da Floresta Nacional de Ipanema ganha maior importância por se situar "
        "numa área de tensão ecológica, entre Cerrado e Mata Atlântica. "
        "\n"
        "\n"
        "O Centro de Visitantes oferece estacionamento para veículos, acesso a sanitários masculino e feminino, sanitários para pessoas "
        "com deficiência ou mobilidade reduzida, fraldário, bebedouro de água filtrada e área de descanso.\n"
        "\n"
        "A Flona possui cinco quiosques cobertos na Área de Lazer. Os quiosques possuem mesa para lanches e torneira. O uso dos quiosques "
        "é livre e não é possível a reserva dos mesmos. Nos quiosques não há churrasqueiras e não é permitido utilizar "
        "churrasqueiras portáteis.\n"
        "\n"
        "O acesso e a circulação entre os monumentos são feitos por via pavimentada ou por áreas gramadas. "
        "Há áreas de estacionamento no Centro de Visitantes e próximo à Casa das Armas Brancas."</string>
    <string name="flona_address" translatable="false">Rodovia Sorocaba Iperó, Km 19,5, S/N – Fazenda Ipanema, Iperó - SP, 18190-000</string>

    <string name="paco_name">Parque Do Paço Municipal</string>
    <string name="paco_smalldescr">Parque municipal em Sorocaba, São Paulo</string>
    <string name="paco_fulldescr">O Palácio dos Tropeiros, sede da Prefeitura de Sorocaba, acabou se tornando uma área de lazer "                  "escolhida pela população desde sua inauguração, em 1981. Muitas famílias costumam ir ao local para passear, caminhar, "                  "andar de bicicleta, soltar a pipa, além de alimentar os patos, marrecos, cisnes, gansos e peixes.\n"                  "\n"                  "A área no entorno do prédio, desde 2007, passou a ser denominada \\"Parque do Paço Municipal\\", onde se encontram a "                  "Pista de Caminhada \\"Odilon Araújo\\", ciclovia, equipamentos de ginástica e um playground, com brinquedos, caixas "                  "de areia e fonte de água interativa.\\"\n</string>
    <string name="paco_address" translatable="false">Av. Engenheiro Carlos Reinaldo Mendes, 3041 Sorocaba, SP, 2711–3201</string>
    <string name="jdbotanico_name">Jardim Botânico Irmãos Villas Bôas</string>
    <string name="jdbotanico_smalldescr">Jardim botânico constituído por coleções de plantas vivas</string>
    <string name="jdbotanico_fulldecr">"O Jardim Botânico está estruturado para ser um importante centro de conservação da biodiversidade  "
        "e  cumprir com eficiência as seguintes funções: educação para desenvolvimento sustentável, pesquisa, conservação, "
        "lazer e cultura.\n"
        "\n"
        "O Jardim Botânico “Irmãos Villas-Bôas” foi inaugurado em março de 2014, conta com uma área de 70.000,00 m2 e "
        "engloba fragmentos de vegetação de transição entre cerrado e mata atlântica.\n"
        "\n"
        "Sua construção foi projetada considerando os seguintes valores de sustentabilidade: ambiental, o social e o econômico.  "
        "Assim, foram utilizados materiais e soluções técnicas que promoveram a economia de recursos, a redução da poluição, "
        "a melhoria da qualidade do ar e do solo."</string>
    <string name="jdbotanico_address" translatable="false">R. Miguel Montoro Lozano, 340 – Jardim Iguatemi, Sorocaba - SP, 18085-767 Telefone: (15) 3235-1130</string>
    <string name="campolim_name">Parque do Campolim | Carlos Alberto de Souza</string>
    <string name="campolim_smalldescr">Espaço arborizado com riacho, lago e trilhas para caminhadas e bicicletas, além de eventos ao ar livre.</string>
    <string name="campolim_fulldescr">"O parque projetado numa área de bacia de contenção, é um dos belos cartões-postais da cidade. "
        "Oferece ao visitante uma ampla área de lazer com 3 percursos diferentes, todos com placas de demarcação, para a prática "
        "de caminhadas, seja em pista de saibro ou de cimento. Além das pistas de caminhada o parque conta com uma ilha de alongamento, "
        "equipado com vários equipamentos de exercícios e placas de orientação para a realização dos mesmos e um grande lago que é o "
        "seu cartão postal, além das três pistas de caminhada, com 1.500m, 1.900m e 2.600m.\n"
        "\n"
        "Encravado no bairro do Campolim, em seu entorno se encontram diversos restaurantes, sucarias, "
        "casas noturnas e centros comerciais."</string>
    <string name="campolim_address" translatable="false">Av. Antonio Carlos Comitre, Parque Campolim, Sorocaba – SP, 18047-645</string>
    <string name="ipiranga_name">Parque Maestro Nílson Lombardi (Ipiranga)</string>
    <string name="ipiranga_smalldescr">Parque em Sorocaba, São Paulo</string>
    <string name="ipiranga_fulldescr">"Parque aberto com grande anfiteatro para 1.200 pessoas, ciclovia, pista de skate, duas quadras poliesportivas, "                  "pista de caminhada, espaços para alongamento e exercícios físicos "                  "e playground com 14 brinquedos (gangorra, escorregadores, gira-gira, balanços, escalada e fonte interativa);"</string>
    <string name="ipiranga_address" translatable="false">Av. Américo Figueiredo, entre os bairros Wanel Ville, Julio de Mesquita e Ipiranga Sorocaba – SP</string>
    <string name="agua_vermelha_name">Parque Natural da Água Vermelha</string>
    <string name="agua_vermelha_smalldescr">Espaço verde com jardins, árvores e lagos, além de parque infantil, anfiteatro, aquário e cursos ambientais.</string>
    <string name="agua_vermelha_fulldescr">"Inaugurado em 1990, o parque da Água Vermelha oficialmente se chama Parque  \\"João Câncio Pereira\\" e é um parque encravado "                  "no bairro residencial Jardim Europa, e possui 3 belíssimos lagos, que são a maior atração, além de uma área verde onde muitos animais"                  " vivem, como pica-paus, garças, cágados e uma variedade de peixes.\n"                  "\n"                  "A estrutura conta com playground, aquário, ponte, biblioteca, viveiro de mudas, anfiteatro, aquário, quiosques, cursos de "                  "jardinagem, reciclagem de materiais e programas de educação ambiental e de visitas monitoradas para crianças, adolescentes, "                  "adultos e idosos."</string>
    <string name="agua_vermelha_address" translatable="false">R. Romania, 150 – Jardim Europa, Sorocaba - SP, 18045-040 Telefone: (15) 3221-6643</string>
    <string name="biquinha_name">Parque Natural Municipal da Biquinha</string>
    <string name="biquinha_smalldescr">Parque municipal em Sorocaba, São Paulo</string>
    <string name="biquinha_fulldecr">"O Parque da Biquinha é  um pequeno parque inaugurado em 1976 e possui um pequeno com lago, várias "                  "nascentes e aves, além de plantas e árvores de diversas regiões brasileiras. \n"                  "\n"                  "Hoje o parque se encontra em uma área de 27.000 m2 muito bem localizada próximo ao centro da cidade.\n"                  "\n"                  "Essa área de topografia acidentada, é privilegiada por fazer parte de uma bacia hidrográfica com nascentes "                  "e lago que embelezam a paisagem."</string>
    <string name="biquinha_address" translatable="false">Av. Comendador Pereira Inácio, 1112 – Jardim Vergueiro, Sorocaba - SP, 18030-005  Telefone: (15) 3224-1997</string>
    <string name="ourofino_name">Parque Natural Ouro Fino</string>
    <string name="ourofino_smalldescr">Parque municipal em Sorocaba, São Paulo</string>
    <string name="ourofino_fulldescr">"Considerado um dos parques ecológicos mais bonitos de Sorocaba, com  96 mil m² de área verde "                  "aproximadamente, a comunidade e as escolas podem aproveitar melhor o espaço do Parque Ouro Fino, que fica no bairro que "                  "tem o mesmo nome, na Zona Oeste de Sorocaba.\n"                  "\n"                  "Ele é um dos parques ecológicos mais bonitos e ricos da cidade, onde ocorre o encontro de dois ecossistemas da região: "                  "a Mata Atlântica e o Cerrado.\n"                  "\n"                  "Possui playground com gangorras, escorregador e balanço, produzidos com eucaliptos tratados e de origem legal. \n"                  "\n"                  "O parque passou por um processo de revitalização, ganhou gramado, calçadas mais largas, gradil novo e Iluminação, "                  "garantindo maior segurança ao local. No parque ainda há atrativos diversos, como trilhas ecológicas e mesas para "                  "piquenique.\n"                  "\n"                  "Outro detalhe importante é que o Parque Ouro Fino possui a nascente modelo de Sorocaba. Georreferenciada e cadastrada "                  "pela Sema, a nascente foi escolhida pela sua peculiar situação de conservação e aspectos relevantes para a Educação "                  "Ambiental."</string>
    <string name="ourofino_address" translatable="false">R. Alexandre Caldini, 265 – Parque Ouro Fino, Sorocaba - SP, 18055-710 Telefone: (15) 3222-8504</string>
    <string name="maru_name">Parque Kasato Maru</string>
    <string name="maru_smalldescr">Parque em Sorocaba, São Paulo</string>
    <string name="maru_fulldescr">"O Parque Kasatu Maru é um parque bem pequeno, encravado no bairro do Campolim em Sorocaba e "                  "com uma área de aproximadamente 8 mil m². \n"                  "\nFoi inaugurado no ano 2008, em homenagem ao centenário da imigração japonesa no Brasil. \n"                  "O parque possui um pequeno lago natural e um tradicional Torii, que é um portal vermelho característico da religião "                  "xintoísta e que simboliza a divisão entre o mundos humano e divino e que serve como um elo entre os mundo. "                  "O nome do parque é em homenagem à embarcação Kasatu Maru, que trouxe os primeiros imigrantes japoneses para o Brasil "                  "no início do século 20.\n"                  "\n"                  "No interior do parque ainda existe uma ponte em estilo japonês (Taiko Bashi), pista de caminhada, plantas típicas do "                  "oriente, gramado, cascata de pedras, além de um globo terrestre que representa o caminho percorrido pelo Kasatu Maru "                  "entre o Japão e o Brasil.\n"                  "\n"                  "Outro destaque é a bela iluminação em estilo japonês, com luminárias e até o ponto de ônibus estilizado."</string>
    <string name="maru_address" translatable="false">Av. Antônio Carlos Comitre, 59 – Jardim Faculdade, Sorocaba - SP Telefone: (15) 3231-3015</string>
    <string name="stabarbara_name">Parque Miguel Gregório de Oliveira (Parque Sta Barbara)</string>
    <string name="stabarbara_smalldescr">Parque municipal em Sorocaba, São Paulo</string>
    <string name="stabarbara_fulldescr">O parque está localizado entre os bairros Júlio de Mesquita Filho e Jd. Santa Bárbara (pistas de caminhada "                  "em cimento e em saibro, com percurso total de 1.300m. O trajeto possui iluminação própria, placas de demarcação do percurso, "                  "além de uma ilha de alongamento e equipamentos de ginástica, pista de skate e campo de futebol);</string>
    <string name="stabarbara_address" translatable="false">Rua Nilza Neves Zuliani – Jardim Santa Barbara, Sorocaba - SP, 18053-360</string>
    <string name="pontos_de_interesse">Pontos de Interesse</string>
    <string name="item_name">Item Name</string>
    <string name="item_description">Item Description</string>
    <string name="fotos_do_local">Fotos do local:</string>
    <string name="clique_sobre_a_imagem_para_visualizar_mais_fotos_do_local">(Clique sobre a imagem para visualizar mais fotos do local)</string>
    <string name="descricao_do_local">Descrição do Local:</string>
    <string name="full_description">Full Description</string>
    <string name="endereco">Endereço:</string>
    <string name="localizar_no_google_maps">Localizar no Google Maps</string>
    <string name="xxxxx" translatable="false">XXXXX</string>
    <string name="title_activity_details">Detalhes</string>


</resources>
